## 6. Построение недетерминированного автомата, допускающего язык, порождаемый грамматикой и обратная задача.

Построение недетерминированного автомата, допускающего язык, порождаемый грамматикой и грамматики по автомату (для А-языков, т.к. классы А-языков и языков, распознаваемых конечными автоматами совпадают):  

* Каждому нетерминалу в соответствие ставится состояние автомата (и наоборот). А-грамматику можно привести к каноническому виду, тогда в ней не будет правил вида $`P \to a`$.
* Каждой дуге $`P\rightarrow Q`$, помеченной терминалом $`a`$ сопоставляется правило грамматики $`P\rightarrow aQ`$ (и наоборот).
* Каждому конечному состоянию R сопоставляется правило $`R\rightarrow\lambda`$ (и наоборот).
* Начальному состоянию сопоставляется начальный символ грамматики (и наоборот).